急！我老母行山食左山上既花中毒

有冇人知呢隻係咩花
我老母食左好多
嘔到7彩 頭暈 視力模糊

下世小心d

食花

入醫院未？
未快啲call 白車

積下口德啦
扺你換唔到夢幻廚具

咁大個人食花？

抵死

老母智商多少

陌上花

真心抵死

你老母係tree gun d朋友

又到了「杜鵑花」的季節，陽明山開滿了8萬株杜鵑花，吸引許多民眾上山觀賞，但其實杜鵑花是「有毒」植物，不小心吃下肚的話，嚴重就會導致死亡，雖然說用「碰」或「聞」並不會中毒，但市府提醒民眾，賞花時還是要和美麗的花朵，保持距離。

TVBS記者曾翌萍：「陽明山花季接棒，『山櫻花』完換『杜鵑花』，不過很多人都不知道，其實杜鵑花是『有毒』植物。」

民眾：「杜鵑有毒？沒有，沒有聽過，沒有啦。」

民眾：「好像從小就沒有人說過杜鵑花有毒吧。」

每年都來看杜鵑，還是頭一回聽說「有毒」，即使是陽明山特別準備的「杜鵑花牌」，只有描述特徵和外觀，根本看不到「有毒」警告，但公園處資料，杜鵑可是「全株」都有毒。

尤其是花和葉子最毒，要是不小心吃下肚，就會昏迷、嘔吐、腹瀉，嚴重的話可是會死亡，但陽明山的立牌，卻通通在介紹櫻花的美麗，忘了告知杜鵑的毒性。台北市府公園處主任顏春城：「也沒有因為聞過(杜鵑)花香中毒的，或是說因為『碰觸』中毒的。」

公園處表示有30面警示牌，畢竟陽明山有多達8萬株杜鵑，也不可能每株都標示到，提醒民眾賞花時，用眼睛看，可別用嘴巴吃。

rip

樓主都係弱智 有醫生唔睇 走上黎問連登仔 死左都唔抵可憐 兩母子都on99

點解要食啲花?

情花毒

老母年紀大無常識
話細個食過
佢已經入左急証室
上黎幫手問下
好擔心

你老母係蜜蜂黎?

一齊走啦

希望令堂去得唔會太痛苦

po張急症室嘅相先

細個嗰陣食毒花反而冇事呀

食花我都算 仲要食左好多 好好食咩

樓主去探病記得唔好送真花,廢時令堂又開餐

低能

閱

笑左
希望伯母無事

你打電話比apple準備r 器官

莊振熙殯儀服務顧問公司
諮詢熱線: 9888-8020

16年後見啦

方圓幾里內應該有另一種植物解藥，去揾下

佢可能記錯 食左第二隻

乜啲花好好食咩

快d帶你老母睇醫生啦 痴線仲上網問人

問定親戚朋友邊間殯議好服務

希望多d巴打提供有關既資料多謝

細個弱智

老左更弱智

見到你咁我就明點解你老母會食花

笑死人咩

真係好on9
不過希望樓主老母無事

樓上咪有人講左係乜花
你唔好遺傳你阿媽既智商

中文名 杜鵑花
英文名 Rhododendron

學名 Rhododendron spp.

科名 杜鵑花科

有毒部位 全株。

中毒症狀 誤食會產生噁心、嘔吐、血壓下降、呼吸抑制昏迷及腹瀉等症狀。

花牌應該幾好味

痴撚線

老母戇鳩點知樓主一樣戇鳩，咁既情況你唔係帶佢去醫院比埋幅相佢地睇而走黎上網問，問定係咪就會冇事？定係諗住呢度個個都係醫生？

好似話黃色最毒，好彩無食黃杜鵑花

連登急症唔收錢

你講既野我都有做 上黎問多d啫

我對你媽食花既勇氣佩服萬分
希望你母后早日康復

醫返都無用啦

花太香 花下風流花死花無常

服花自殺

路邊的野花不要吃

你家母想做第二個神農？

可能肚餓得濟

呢度啲人真係無品德，講野可以完全不負責任。唉…真係慘，黑心無得救。btw希望你老母無事，洗下胃同血應該無事嘅！

杜鵑花毒都係alkaloid，冇解藥，靠洗胃導瀉

仲唔快d 叫你老母開個page 叫本花鋼目紀錄低 ，百幾年之後你老母就係第二個李時珍喇

諗起樓主老母食花個樣

真係有毒
grayanotoxin
!!! 快去急症

btw笑還笑 希望伯母快d好返

中梅毒

正常人會食咩

達爾文獎香港區提名

應該記錯以為係木棉花
木棉可以食用

你老母牛嚟？

仲影低埋

杜鵑花下死，做鬼也風流

假膠

你肯定佢係食呢隻花就比相/食剩嘅花比急症醫生睇

佢會聯絡d毒理lab 睇下咩來有無解藥咁

不過樓上好似有人答左只有洗胃

去完醫院驗身記住提佢驗埋腦

屌 好on9

你兩母子智商都好有問題
醫好咗記得去驗下腦

有咩好食 香港醫療咁緊張仲衰d無聊野

巴打做勝行 up得出個學名

積分+10

絕情花毒無得醫

On9

伯母好肚餓？

以我所知如果係食嘢中毒係冇得解決，只可以用扶持方案幫佢自己身體打。如果捱唔到就有好多後遺症，捱得到就好似感冒好返咁乜事都冇。

其實食花都唔叫抵死，之前有兩條鬼亂咁食草菇又係咁樣中毒。呢啲食物中毒好大機會影響到個腎同埋個肝。所以做人都唔好咁口痕，細細個就聽見入得唔出得。

渣ga

笑死

急症啦仲問

神農氏

做三行。。。。

bye

樓主，你老母應該係當左佢大紅花
我阿爸細個係鄉下都成日有食
佢可能睇錯，因為都幾似

btw伯母宜家點？

肯定又係到同人懶叻 話細個食過依隻花

屌 冇啦啦行山食咩Q花

唔知係咩都食…
香港有好多有毒植物
今年醫管局仲特登出咗本香港有毒植物嘅書

兩隻都係香港常見花,好難會搞錯
除非開始腦退化

RIP

去急症室啦 仲問

而家嘅港女就周圍飲飲食食，再post上FB IG
以前嘅港女就通山食花食果實，再返屋企同家人認屎認屁

其實有啲花又真係食得嘅
不過自己唔識嘢就唔好試啦
之前都有幾單食菇中毒

同埋呢啲醫學嘢應該問醫生嘛？

醫返都晒藥費

可能認錯花

心跳低 打左強心針
觀察緊

自然界 越靚越鮮豔嘅野 係人都知通常越毒越危險嫁啦

笑死我啲留言

可能見大家都紅色，開花既pattern又差唔多，然後視力又無以前咁好
遠睇以為係同一樣野？

你話隻狗唔識食左唔出奇
你老母就

又一個廢老

似係開始腦退化了

梫木毒素

咁都睇錯，驗眼啦

點解會食花
餓得濟?

小學雞果陣都有同學教我食大紅花 唔知點樣綴花蜜艷黎 叫我試 但我彩佢都傻

細路女黎？

叫你老母咪叫人捐肝呀！
呢d係抵死

Between祝福樓豬個娘親

依支野唔係打親都好大鑊嘅咩

利申 咩都唔識

集氣祝下我老母

菊花

太陽像個大紅花

擰開綠色定，啜花底係有甜水，行山迷路可救命

杜鵑花下死 做鬼也風流

連登仔真係好撚涼薄
樓主睇實佢啦 希望伯母冇事
上面郁啲話人哋係廢老做乜野

唔係廢老點會行山食花

早日得解脱

勿認真 希望佢老母無事啦

屌

係可以 我吸過花蜜

小學老師有冇教你要愛護環境唔好破壞郊外既花草樹木

知唔知李時珍點死

廢老

祝樓主母親早日康復

你呀媽係咪姓神農
神農氏嘗百草

又開始積口德大賽

伯母嚐百草

唔知 但你係咪想講神農氏

又一位達爾文獎得主！

因中毒出現類似急性心肌梗塞情況

唔明點解食花
仲要食好多

咁多野唔食食花
樓主你冇比家用啊？

成班人真係為反而反

祝樓主下次可以同令堂一齊行山賞花

笑到停唔揀到

留言笑到gapgap聲

其實我行山都識邊D食得，見到都會摘嚟食吓喎 其實識得邊D植物食得唔係幾好咩，除咗行山有嘢食之外，盪失路都話無咁易餓死

不過伯有下次要小心D喇

帽事嘅...

好小問題

乜撚野都攞黎食
一定係大陸狗黎

佢老母食個陣又咪以為食得

屌好撚仆街

樓主老母係咪睇左之前東張西望講食花
以為係花就食得呀

我老母同朋友一齊行
佢份人又鍾意懶醒
咪話扮識野話食得

仲唔寸番佢，食得？睇過？做咩訓醫院呀？
廢老

李時珍

上左icu未

下世唔好食啦

死硬

香香公主

笑到停唔到

on9

花花公主

我覺得成件事仲on9過食菇

伯母平時係咪睇得多man vs wild以為隨手摘啲野都食得
下世唔好啦

樓主老母
無得救 無得救喇

連登仔會唔會黑心咗d

rip

食花真係好少聽到
btw 早日康復

就嚟食泥

多謝眾巴打祝福

快啲搵下附近有冇斷腸草

Natural selection in progress...

jack吓口德啦
利申笑左

樓主快d返上山 所謂植物之毒 百步之內必有解藥

你撚問到咩，醫生都幫你做晒啦，你上黎比連登仔屌同笑

香香公主至岩

因為香左？

唔好騎劫 樓主老母已經搞到我笑得好辛苦

你老母智商幾多？ 有飯有零食唔食走去食花 這個世界真的充滿奇人異事

你個名搞到成件事好正

呢個真係忍唔住笑

樓主個名都係花既品種
你地成家都好喜歡花wo

做乜撚會食花 生番？

附近應該有接支線任既npc

食左你 以毒攻毒

好似好黑心咁，但sorry我真係笑咗

叫你老母下次行山帶零食啦

啜花瓣同花萼個連接位
細個成日上山玩

到時唔好上新聞喊苦喊忽叫人捐器官

( Show Blocked User - 波台痴線佬 )

屌 你話我仆街都係咁話 樓主老母真係好好笑

笑撚到我

雖然成件事好on9 不過都希望伯母冇事

笑到仆街

原來連登仔都係弱智，上面都講左帶左去急症室都仲要On99咁。仲以為睇醫生同上網問野係mutually exclusive. 睇緊醫生就唔可以上網問？

連登醫務所

講得岩
依度好多盲撚

其實香港個識字率咁高，點解仲有咁多人唔識字

雖然好仆街但係都忍唔住笑
btw祝伯母早日康復啦。

神農

屌 我老母試過摘菇食食到入急症，完全唔撚明，當自己係李時珍咩

花花草草呢門學問好複雜個喎，醫生都未必識，香港有幾多人精於呢方面知識可以幫到你

花花連登花老母

我係樓主就唔會開 post
食花中毒真係盞被人笑

老母冇常識都算 個仔都咁on9 唔係去睇醫生竟然係連登開post 問

係咪絕情谷中人

集氣，一齊送樓主老母歸西

哇 屌 好耐冇笑得咁辛苦

隱世紅花
極邪惡！限量供應！每人限食一朵！

但係好明顯樓豬老母唔識扮識呢

咁大個人都唔識用腦諗野
真心抵死

部分留言好黑心 我唔明又咩咁好笑
希望樓主老母無事

OK 積口德

人在野？

細個都有食過呢隻花，但叫映山紅，
係杜鵑花其中一種。

上網查都睇到 有d杜鵑花係可以食，
但杜鵑花有成900幾種，
樓主老母認唔曬就咪亂食

屌有埋文獻

想知個醫生有冇笑到仆街

咁大鑊都仲有心情上連登出 post 問人，我真係服左你
俾你知道個 d 係乜野花咁又點？唔通諗住毒性唔強唔致命的話就由鳩佢等佢一陣就無事？

我以前中學老師會食學校大紅花
我見樓主幅相都當左係大紅花

下世應該投胎做花

做蜜峰/牛

真係笑岀聲

可能你中學老師就係樓主老母

屌你 積口德啦

上網開post公告全世界你老母幾on9 你真係孝子阿你

sorry樓主 祝你阿媽早日康復

食返粒絕情丹冇事啦

積下口德啦
一陣下個到你地呀

好地地走去食花

我都聽過我阿媽講細個成日啜大紅花, 話係好甜

我細個住圍村都有食啊 啜佢d蜜

廢老
我以前做幾年野都買到樓啦

現代神農氏

人地都講左已入急症，你又做乜鳩

你地把口洗唔洗賤成咁

睇張相就應該係紅杜鵑(映山紅)
//如每日用量超過200克，則可出現頭昏、噁心、嘔吐、心跳變慢等現象，多數在停藥後症狀即消失，無後遺症。//
但食咁多食到咁建議都係睇下急症

成件事好on9

食野果都話，點會食花架
去左醫院未，咩情況

老母無事 只需要留院觀察
放上黎預左有巴打笑
唔介意你地笑 件事係柒
多謝有d巴打祝福
各位巴絲打幫手叫下行山既父母唔好亂食山上既野 行唔返落山就大獲
好彩老母吉人天相

得你老母亂食野姐

口德撚又要出動

但點解會食花 食果實就話姐

兩隻小蜜蜂啊飛在花叢中啊

囗德post

第N屆連登口德大賽開始

多謝樓主提供笑料

食豆腐花咪算囉下次

我怕我同我老豆老母咁講佢地會笑我on9

應該係食扶桑

拜山記住拎返呢d花去

兩母子 一樣係弱智 一個山上食花 一個老母中毒 上網問人

我都覺
呢啲常識黎架啦
唔係個個老母都會行山亂咁食啲植物

積下口德啦

下次食中斷場草白車都唔洗叫

抵撚死

搞一搞唔知使唔使換肝換腎

換腦就差唔多

有無昆班朋友食

屌你 新假期

場

叫伯友下次唔好再食花

路邊的野花 你不要採
記著我的情 記著我的愛
記著有我天天在等待
我在等著你回來
千萬不要把我來忘懷

識食就一定係食山邊既花

樓主去探病記得播隻路邊野花不要採比伯友聽

整手機去信和二樓

笑吓啫
好多都口講一套做另一套
一味大愛撚都唔需要上連登啦

同埋有高手解答咗，樓主唔洗太擔心，送咗急症就應該無大礙，最多係俾醫護人員笑吓伯母

記得唔好俾佢知你開咗post問

呢個我認同

以前AYP教練教人食花 有隻花嘅花蜜/液都好好味

幾廿歲人仲細咩
乜都擺得落口

絕情花

我都係 睇真d先發覺唔係

唔阿爸都係咁講
巴打你應該有翻咁上下年紀

又要上全港新聞搵肝啦

又係廢老加重香港醫療系統負擔

cc台

花逝之時 你為何如潮汐退走了
成就了登上懸崖峭壁的女子

依家啲蜜蜂都識得上連登

死得未

伯母住邊間
帶扎花探下伯母先

老母走去食花食到中毒
個女走去開post問連登仔

唔洗check都知你地既親子關係

而家好撚驚俾佢知我開左post

小妹前面講左係送左佢入急証先上黎開post

咁撚仆街
行個山都要貪得意攪鳩d花

你老母死撚左佢最好

唔駛下下叫人老母死既

希望伯母早日康復啦，佢受左教訓架啦

駛唔駛幫你老母吸返Ｄ毒出來

蝗蟲扮蜜蜂

只需送無毒性既花

豆腐花

其實呢D case
無論係高登同連登都少見
以前文化大革命大陸D人窮到食樹皮
2017年係香港都仲要食野花

今次當買個教訓
幾時都要惜花
唔珍惜只會害左自己

死女包，攞景定贈慶？

屌樓主老母真係弱智
唔講以為佢係山失蹤左成個星期先要食花

諗緊樓主老母叫樓主一齊開餐

肥媽之前亂咁教人摘花食

智商

咪臭係
咪話廚具 餐具都無得你換

好撚仆街但我鍾意

有隻紅色花, 花托果邊有d蜜糖味, 但唔係杜鵑

係咪戇鳩

龍船花 細個我都會食 好甜

屌你人地無死啊

唔好意思睇到topic笑咗
希望你阿媽快啲好返啦，叫佢第時唔好立亂摘野花野果喇又唔係山窮水盡

食花
好心叫你老母唔好亂咁來 20條命都唔夠死

我老母都成日做呢D ON9野 下次可能我開POST

劣改下先

你老母咁撚on9

我係咪識你

我細個都食過大紅花d花蜜，好甜
其實呢種花好常見，一時搞錯左都唔出奇

我屋企人之前入院 個醫生叫我簽紙唔好打強心針 佢話打完都係延長到生命幾分鐘 病人仲會好痛苦 伯母打左？

屌你好撚賤

無喇喇食乜鬼花

牡丹花下死

屌 忍唔到

希望令堂冇事

路邊的野花不要採
歌仔都有得你唱啦

老實講，好多五六十歲個個以為自己係植物學家咁

嚐花不算吃

仙人

如果真係因此死左
仲送唔送花去靈堂好？會唔會觸景傷情

要餓到咩程度先會食花？仲要食毒花

再食多D以毒攻毒
利申：7年食花經驗

上堂lecturer講有個阿婆餵個孫食杜鵑唔知醫肚痛定咩，搞到個孫中毒

你小學雞果陣都醒過樓主老母幾十歲人

唔好意思 真係忍唔住kit一聲笑左出黎

你老母想做女神柯花花都唔洗咁

希望你老母無事 都係衰無知姐 把口唔洗咁毒下話

好食唔食 食花

為樓主老母集氣

其實嗰啲無口德嘅回覆係咪黎自隔離登嘅打手

雖然我知咁講好撚仆街但係依個post個個回覆都係笑點咁我真係笑到收唔到聲

屌你老母世界級

乖仔快快吸曬D毒出黎 記得屎眼吸最有效

sorry笑到仆街
祝伯母早日康復

笑撚死我

積下口德

得閒買下豆腐花老母食啦

大紅花食得 佢無教錯你
但如果唔識分花既品種就玩完

一諗到樓主老母起勢採啲花黎食就好想笑

90後

樓主老母用生命去認叻

變做花師奶

祝樓主老母快啲好返 好返唔好再食

我細個個時老豆同我上山玩 都摘過比我啜，甜甜地
睇完個post而加諗返好驚

對唔住樓主

我大笑左

望早日康復

你依種人唔食下花真係冇撚用

我都試過
好彩我老豆聰明揀啱花比我食

痴撚線食花，深山大野人咩

採花賊

好撚好笑

幫你老母祈禱 希望可以大步欄過

雖然忍唔住笑
但都希望伯母早日康復

臭菊花

笑咗會唔會落地獄

食左膠花仲慘喎

情花毒黎
要學小龍女咁閉關十幾年

好明顯樓豬得閒無事做擺ff post上來過日神啦

為你啊媽好
大大力指住佢黎笑
等佢唔好再食花

中左情花毒

伯母依家點 好返啲未？

小龍女再世，自隊情花

你老母點呀樓主，個故仲作唔作到落去？

伯友出得院未啊

吹水

謝宣傳

伯母無睇東張西望咩

以後都唔好再俾佢見到花

原來真係會有人食花
唔怪得知政府點解要斬夾竹桃

屌你老母好撚賤 積下口德啦
不過我鍾意

食夾竹桃任何一部分, 即日死tim ar, 掂下都會痲痺
有次行山本地遊, 領隊教有隻好似小蕃茄咁既植物, 叫癲茄, 日9日有D傻人食9左神志不清或抽筋, 好釆就有人同佢打999, 唔好釆就6落山死Q左

Sorry睇到d留言忍唔住笑左出黎
希望伯母早日康復，記住叫佢以後唔好亂放野入口

夾竹桃又唔會掂下都麻痺咁跨張
好似酒紅色最毒

笑下咪算囉 唔洗下下咒人死老母既

樓主老母有病就睇醫生

走上黎做小丑都唔知博乜

屌你

呢種毒有機會出現係蜜糖度 有呢種毒既蜜糖叫mad honey， 有人會專登買黎食， 但每次食都係細細啖， 話可以壯陽同high啲， 實際上係神經毒素加刺激腸胃

全球中毒既個案本身已經唔多， 係因為直接食花而唔係食蜜糖中毒既案例就更加少

樓主老母有機會入教科書

你都有機會入教科書

笑死 見過最好笑既post

想問下食左好多即係幾多?

佢d 朋友就醒呢, 睇住佢on99咁表演唔跟
btw, 佢d 朋友有無去探病

唔係話有毒草藥附近就有解毒草藥咩？
快啲去試吓啦

食埋就真係發花癲

正花

學到野

連登仔拎老母出黎開玩笑,真不孝

祝你老母庶事， sorry for 第笑左

叫佢 唔好再亂食植物啦

你老母好肚餓？

雖然好衰
但忍唔住笑左出聲
祝樓主媽媽早日康復

依個好笑

彼岸花

岩先聽收音機話有個女子行山食左啲花中毒入醫院
最後觀察後出院，係咪樓主老母

伯母開餐前仲要影相

我都係聽完段新聞第一時間諗起依個Post

醜事傳千里

樓豬老母無事嘛 ? 回應下 ?

樓豬個名又係花

or大紅花 大紅花可以食 不過平時都唔敢亂食 驚有殺蟲劑
btw希望伯母無事 叫佢下次唔好亂再食野喇

咁就算人地係on9 都唔洗落井下石下話

點解會冇上報

一名50歲婦人日前在鯉魚門炮台山（又名魔鬼山）遠足期間，採摘懷疑杜鵑花進食，約1小時後出現暈眩、視力模糊和呼吸困難等病徵，到聯合醫院求醫，被發現心律下跌和低血壓，經觀察後於4月23日出院，疑是梫木毒素中毒。衛生防護中心提醒市民，切勿在公園或郊野採摘野生植物進食。

該名病人留醫期間情況一直穩定，同樣進食懷疑杜鵑花的同行人士至今沒有出現病徵。衛生防護中心表示，梫木毒素是一種由杜鵑花科植物（包括杜鵑花）產生的神經毒素，可影響神經和肌肉。中毒病徵包括進食後短時間內出現噁心、嘔吐、肚瀉、頭暈、乏力、大量出汗、唾液過多和感覺異常，嚴重或會出現低血壓、心律下跌或休克。市民若懷疑因進食野生植物引致中毒，應立即帶同剩餘的植物求醫，以供辨識。

樓豬老母無事啦 可喜可賀

廢老係咁

笑到眼淚流

上埋新聞

臨床診斷為懷疑梫木毒素中毒。病人的情況一直穩定。同樣進食懷疑杜鵑花的同行人士至今沒有出現病徵。

樓主老母啲fd係咩構造？

竟然唔係假膠

sor 真係笑左出黎

我d陰德值無曬喇

多謝樓豬老母既犧牲

令我地又長知識

樓主老母應該係前世無積口德
今世先會柒到見報
所以大家真係要積下口德

啱啱上蘋果都見到

建議樓主老母下次食豆腐花 確保平安

可能樓主阿媽食咗隔離冇毒嗰隻大紅花

可能樓主阿媽啲fd食咗隔離冇毒嗰隻大紅花

食花真係幾戇鳩

上埋蘋果

笑撚到我仆街😂

唔明點解要樓上啲人要鬧，俾著係自己老母有事緊係想問多啲，去左急症醫生都唔得閒同你講得咁詳細啦。

我老母細個屋企窮又係冇乜學識，我都怕佢做其他on9事，但都冇得怪責。

Btw希望伯母早日康復。

估唔到係真
好撚 on9

屌你原來係真

好彩無以花入饌俾全家食。總之，小心為上，無事就好了。

衞生署衞生防護中心今日（4月25日）正調查一宗懷疑梫木毒素中毒個案，並提醒市民切勿採摘和進食野生植物。

該名50歲女病人過往健康良好，4月22日於魔鬼山遠足期間，採摘懷疑杜鵑花進食，約1小時後出現暈眩、視力模糊和呼吸困難等病徵。她同日到基督教聯合醫院急症室求醫，被發現心律下跌和低血壓，經觀察後於4月23日出院。

臨床診斷為懷疑梫木毒素中毒。病人的情況一直穩定。同樣進食懷疑杜鵑花的同行人士至今沒有出現病徵。

花吃了那女孩

好彩

屌你老味竟然係真

其實醫生識唔識呢d
咁多種毒花毒草

買返本睇下囉

上山300次 尋逾百種毒草 醫局化驗專家瞓身撰毒植物圖鑑

做小丑有奬攞?

笑死 見到樓主個名本身以為假膠

好似幾正咁
剩係睇過本香港常見的有毒植物

樓主放自己老母上黎俾人笑

見到新聞先知成件事係真既

真．未聞花名

好on9

留名

推

聽返老母話佢朋友成日食
佢以為班友食過無事
所以跟住食

係蘋果睇到即刻諗起樓主

係咪見報了

呢鑊真係見報

原來樓主係真㗎

口德-10

衞生署衞生防護中心指，一名50歲女子上周六於鯉魚門炮台山（又名魔鬼山）遠足期間，採摘懷疑杜鵑花進食，約1小時後出現暈眩、視力模糊和呼吸困難等病徵，同日到基督教聯合醫院急症室求醫，被發現心律下跌和低血壓，經觀察後翌日出院。

中心指病人過往健康良好，臨床診斷為懷疑梫木毒素中毒。病人的情況一直穩定，同樣進食懷疑杜鵑花的同行人士至今沒有出現病徵。中心正繼續調查個案，並提醒市民切勿採摘和進食野生植物，如懷疑因進食野生植物引致中毒，應立即求醫。如有剩餘，應帶同前往求醫，以供辨識。
中心發言人解釋，梫木毒素是一種由杜鵑花科植物（包括杜鵑花）產生的神經毒素，可影響神經和肌肉。相關中毒病徵包括進食後短時間內出現噁心、嘔吐、肚瀉、頭暈、乏力、大量出汗、唾液過多和感覺異常。嚴重個案可能會出現低血壓、心律下跌或休克。

母親節唔好送花啦…

伯母冇事丫嘛

200

老眼分花

母親節 送仙人掌溫
切開又可以食

終於見到原post

咁大件事走黎問連登仔

經一次教訓，希望你呀媽唔好又亂放野入口啦…
前幾年好似有人食毒茹當蘑菇

Rip

花有咩好食？

你老母好有潛力

你老母係咪on9？

做咩尻

死左未

唔知邊度睇過過仔女既智過？係由呀媽度得返黎
睇黎係真

追到live有無樓主老母近況？

我係黎問候樓主老母的

叫你老母以後咪再食花，知道嗎

花發脾氣而已

上撚埋報

你老母狗嚟架

真唔真架 dllm

屌 上埋報

點解會想食？香？

花係可以食, 而當中嘅百合花瓣ok好食

堅喎

祝伯母早日康復